<resources>
    <!--NOME APP-->
    <string name="app_name">Opus</string>

    <!--STRINGS MANIFEST-->
    <string name="title_activity_gerenciar_perfil">GerenciarPerfilActivity</string>
    <!--FIM STRINGS MANIFEST-->

    <!--STRINGS TELA APRENDER-->

    <!--STRINGS MODULOS-->
    <string name="txtProgressoModulo1">0/9</string>
    <string name="txtProgressoModulo2">0/10</string>
    <string name="txtProgressoModulo3">0/7</string>
    <string name="txtProgressoModulo4">0/5</string>
    <string name="txtProgressoModulo5">0/6</string>
    <string name="txtProgressoModulo6">0/7</string>
    <string name="txtProgressoModulo7">0/X</string>
    <string name="txtProgressoModulo8">0/X</string>
    <string name="txtTituloModulo1">CONCEITOS BÁSICOS</string>
    <string name="txtTituloModulo2">TIPOS DE DADOS E VETORES</string>
    <string name="txtTituloModulo3">CONDIÇÕES E LOOPS</string>
    <string name="txtTituloModulo4">FUNÇÕES</string>
    <string name="txtTituloModulo5">CLASSES E OBJETOS</string>
    <string name="txtTituloModulo6">DESAFIOS 1</string>
    <string name="txtTituloModulo7">CLASSES E OBJETOS 2</string>
    <string name="txtTituloModulo8">DESAFIOS 2</string>
    <string name="txtTituloModulo9">CERTIFICADO</string>

    <!--DESCRICAO IMAGEM MODULOS (ACESSIBILIDADE) -->
    <!--FIM STRINGS MODULOS-->

    <!--MENU PUXAVEL-->
    <string name="mAbrir">Abrir navegação</string>
    <string name="mFechar">Fechar Navegação</string>
    <!--FIM MENU PUXAVEL-->

    <!--STRINGS TELA CADASTRO-->
    <string name="hintEmail">Email</string>
    <string name="hintSenha">Senha</string>
    <string name="hintConfirmarSenha">Confirmar senha</string>
    <string name="nomeCompleto">Nome</string>
    <string name="txtCadastro">Criar conta</string>
    <string name="txtBemVindo">Bem-vindo!</string>
    <string name="btnCadastrar">Cadastrar</string>
    <string name="fonteBotao">sans-serif</string>
    <string name="Enviar">Enviar</string>
    <string name="digiteEmail">Digite seu email</string>
    <!--FIM STRINGS CADASTRO-->

    <!--STRINGS MENU NATIVO ANDROID-->
    <string name="acao_opcoes">Configurações</string>


    <!--STRINGS TELA TESTE-->
    <string name="nomeAppLogin"><![CDATA[</OPUS>]]></string>
    <!--FIM TELA TESTE-->

    <!-- STRINGS TELA LOGIN-->
    <string name="ou">ou</string>
    <string name="Entrar">Entrar</string>
    <string name="esqueceuSenha">Esqueceu sua senha?</string>
    <string name="BotaoCriarConta">CRIAR CONTA</string>
    <!--FIM TELA LOGIN-->

    <!--STRINGS TITULOS ETAPAS MÓDULO 1-->
    <string name="TituloEtapa1Modulo1">1. Introdução</string>
    <string name="TituloEtapa2Modulo1">2. Algoritmos</string>
    <string name="TituloEtapa3Modulo1">3. Portugol</string>
    <string name="TituloEtapa4Modulo1">4. Olá, mundo!</string>
    <string name="TituloEtapa5Modulo1">5. Variáveis e constantes</string>
    <string name="TituloEtapa6Modulo1">6. Tipos de variáveis</string>
    <string name="TituloEtapa7Modulo1">7. Valoração e operadores de incremento</string>
    <string name="TituloEtapa8Modulo1">8. Comentários em códigos</string>
    <string name="TituloEtapa9Modulo1">9. Prova 1</string>

    <!--FIM STRINGS ETAPAS MÓDULO 1-->

    <!--STRINGS TEXT VIEWS DOS MODULOS,QUESTÃO DEVE SER INSERIDA AQUI-->
    <string name="text_fragment_4">Modulo 4</string>
    <string name="text_fragment_5">Modulo 5</string>
    <string name="text_fragment_6">Modulo 6</string>
    <string name="text_fragment_7">Modulo 7</string>

    <!-- TITULOS LIÇÕES-->
    <!-- MÓDULO 1-->
    <!--ETAPA 1-->
    <!-- LICAO 1 -->
    <string name="titulo1Modulo1Etapa1Licao1">1. Bem-vindo!</string>
    <!-- LICAO 2 -->
    <string name="titulo0Modulo1Etapa1Licao2">1. Softwares</string>
    <string name="titulo1Modulo1Etapa1Licao2">2. Lógica de programação</string>
    <string name="titulo2Modulo1Etapa1Licao2">3. E o que é exatamente?</string>
    <string name="titulo3Modulo1Etapa1Licao2">4. Sequência lógica?</string>

    <!--ETAPA 2-->

    <!--LIÇÃO 1-->
    <string name="titulo1Modulo1Etapa2Licao1">1. Algoritmos!</string>

    <!--LIÇÃO 3-->
    <string name="titulo1Modulo1Etapa2Licao3">1. Outro exemplo</string>

    <!--STRINGS LICOES-->
    <!--MÒDULO 1-->
    <!--ETAPA 1-->
    <!--LICAO 1-->
    <string name="texto1Modulo1Etapa1Licao1">Neste curso você vai aprender lógica de programação de um jeito simples e intuitivo.
          \n\nEste curso foi criado com muito carinho por estudantes como você, pensando em você! Esperamos que você tenha uma boa experiência aqui conosco.
          Você verá que programar não é difícil, basta apenas que você se dedique aos estudos.
          \n\nE lembre-se: <b>seja paciente, e evite pular etapas.</b> Cada passo é muito importante na construção do seu conhecimento!
          \n\n<b>Um abraço, e bons estudos!
          \nEquipe Dagon.</b>
    </string>

    <!--LICAO 2 -->
    <string name="texto0Modulo1Etapa1Licao2">Todos os programas de computador, desde sistemas empresariais, aplicativos e até jogos, são constituídos de uma coleção de <b>linhas de código</b>,
        ou <b>comandos</b>.
    \n\nOs computadores são extremamente eficientes para executar tarefas lógicas, muito mais eficientes que nós humanos. Porém, há um problema: Os computadores
        são <b> extremamente burros!</b> Calma lá, sabemos que eles são capazes de executar uma quantidade absurda de cálculos em frações de segundos&#8230; então por quê eles são burros?
    A razão é que os computadores <b>sabem apenas aquilo que são programados para fazer</b>. Qualquer função que não seja ensinada detalhadamente, passo a passo em uma ordem lógica
    para o computador, não funcionará corretamente e o programa provavelmente irá travar.
    \n\nPara construir um software que funcione de acordo com o esperado e que não trave, é necessário que ensinemos linha por linha para o computador como ele deve executar determinada tarefa
        seguindo uma ordem lógica. E é aí que entra o assunto desse curso, pequeno gafanhoto: a <b>lógica de programação.</b></string>

    <string name="texto1Modulo1Etapa1Licao2">A lógica no desenvolvimento de sistemas é o coração de todo software construído na história da computação. Por este motivo, é <b>muito importante
        que você reconheça o valor da lógica</b>, e a aprimore máximo que puder, para que sua jornada como desenvolvedor seja facilitada.
    </string>

    <string name="texto2Modulo1Etapa1Licao2" >Por definição, lógica de programação é a técnica de desenvolver instruções para o computador em uma
        <b>sequência lógica</b>, para atingir um determinado objetivo. Essas instruções são passadas para o computador através de uma <b>linguagem de programação</b>.
    </string>

    <string name="texto3Modulo1Etapa1Licao2" >Um conjunto de instruções organizadas em uma sequência lógica é chamada de <b>algoritmo</b> no mundo da programação.
        Um algoritmo nada mais é que um conjunto de passos que precisam ser dados
        para atingir determinado objetivo. Vamos estudar e explorar melhor isso nas próximas etapas.
        \n\nE é isso! Basicamente, a lógica de programação é usada para que possamos construir algoritmos com instruções para o computador executar tarefas dentro de um software.
    </string>

    <!--ETAPA 2-->
    <!--LICAO 1 -->
    <string name="texto1Modulo1Etapa2Licao1">Os algoritmos estão presentes em nossa vida mais do que você imagina.
        Algoritmos são passos dados para executar qualquer tarefa. Vamos ver aqui como exemplo, um algoritmo para atravessar a rua,
        que é uma tarefa básica que você com certeza já fez.
        Se tivéssemos que imaginar um algoritmo para atravessar a rua, ele ficaria mais ou menos assim:</string>

    <string name="texto2Modulo1Etapa2Licao1"><b>Primeiro passo:</b> Olhar para esquerda
    \n<b>Segundo passo:</b> Olhar para direita
    \n<b>Terceiro passo:</b> Se estiver vindo carro, não atravesse.
    \n<b>Quarto passo:</b> Se não estiver vindo carro, atravesse.  </string>

    <!--LIÇÃO 3-->
    <string name="texto1Modulo1Etapa2Licao3">Agora que você já entendeu como os algoritmos funcionam, vamos ver um exemplo mais detalhado:
    Vamos realizar a soma de dois números, em forma de algoritmo. Porém dessa vez, seguindo a lógica e a estrutura de uma pseudo-linguagem de programação chamada
    <b>Portugol</b>.
    </string>

    <string name="texto2Modulo1Etapa2Licao3">
    Estes foram passos dados para realizar a soma de dois números, e apresentar o resultado.
            Mas o que esses algoritmos têm a ver com a programação? Calma!
            Vamos por partes, todos esses algoritmos serão passados para uma linguagem de programação,
            mas antes temos que seguir alguns passos ideais para você desenvolver seu conhecimento inicial.
    </string>

    <!--STRINGS CAIXAS DICAS-->
    <!--MÓDULO 1-->
    <!--ETAPA 1-->
    <!--LIÇÃO 2-->
    <string name="dica0Modulo1Etapa1Licao2">No decorrer deste curso vamos lhe guiar pelos conceitos de lógica de programação,
    porém a lógica é um assunto vasto, e que está presente em quase todas as áreas da nossa vida! Aprender a programar também ajuda a construir um cérebro mais <b>inteligente e racional</b>.</string>
    <string name="dica1Modulo1Etapa1Licao2">As linguagens de programação são como idiomas para o computador. Através de uma linguagem, ele pode ler cada instrução que escrevemos, e executar o que lhe é pedido.</string>

    <!--ETAPA 2-->
    <!-- LIÇÃO 1-->
    <string name="dica1Modulo1Etapa2Licao1">Você percebeu que o terceiro e quarto passo não são ações como os dois primeiros passos? São condições!
        Condições também fazem parte da lógica de programação. Mas não se preocupe com isto agora, ao decorrer do curso iremos estudar isso melhor.</string>
    <!--LIÇÃO 3-->
    <string name="dica1Modulo1Etapa2Licao3">O Portugol, também conhecido como português estruturado, foi criado pelo professor António Manso, do Instituto Politécnico de Tomar.
    \nO <b>Portugol não é uma linguagem de programação.</b> Porém, ele ajuda muito no ensino de lógica de programação por ter comandos em <b>português</b>. Vamos ver mais sobre o portugol adiante.</string>


    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa1">1 Questão</string>
    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa2">2 Questões</string>
    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa3">4 Questões</string>
    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa4">8 Questões</string>

    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa5">5 Questões</string>
    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa6">7 Questões</string>
    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa7">4 Questões</string>
    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa8">8 Questões</string>

    <string name="qtdQuestoesModulo1Etapa9">8 Questões</string>

    <string name="txtAvancar">AVANÇAR</string>
    <string name="txtChecar">CONFIRMAR</string>
    <string name="txtTentarNovamente">TENTAR NOVAMENTE</string>

    <!--PERGUNTAS MÓDULOS-->
    <!--MÓDULO 1-->
    <!--ETAPA 1-->
    <!--PERGUNTA 1-->
    <string name="Modulo1Etapa1Pergunta1">Qual alternativa melhor descreve a lógica de programação?</string>
    <!--ALTERNATIVAS PERGUNTA 1-->
    <string name="Modulo1Etapa1Pergunta1Alternativa1">Apenas uma maneira de como se pensar em programar</string>
    <string name="Modulo1Etapa1Pergunta1Alternativa2">Uma série de instruções aleatórias para o computador ler e se virar para saber o que ele deve fazer</string>
    <string name="Modulo1Etapa1Pergunta1Alternativa3">A técnica de desenvolver instruções para o computador em uma sequência lógica, para atingir um determinado objetivo</string>
    <string name="Modulo1Etapa1Pergunta1Alternativa4">Somente passos para executar uma tarefa com o computador</string>

    <!--ETAPA 2-->
    <!--PERGUNTA 1-->
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta1">O que é um algoritmo?</string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta1Alternativa1">Dados que são armazenados na memória do computador</string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta1Alternativa2">Passos ou instruções dadas para realizar uma tarefa</string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta1Alternativa3">Blocos de comandos</string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta1Alternativa4">Todas alternativas anteriores</string>

    <!--PERGUNTA 2 DE AUTO COMPLETAR-->
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta2">Sabendo que um algoritmo são passos detalhados que levam a execução de uma tarefa, ajude-nos a montar um algoritmo para atravessar a rua:</string>
    <!--LINHAS AUTO COMPLETAR-->
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta2Linha1">1. Olhar para esquerda</string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta2Linha2">2. </string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta2Linha3">3. Se não estiver vindo carro, então </string>
    <string name="Modulo1Etapa2Pergunta2Linha4">4. Se estiver vindo carro, então</string>


    <!--FONTE-->
    <string name="fonteQuestao">sans-serif-light</string>

    <!--TITULOS TABS-->
    <!--ETAPA 1 MODULO 1-->
    <string-array name="tab_modulo1_etapa1">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <!--ETAPA 2 MODULO 1-->
    <string-array name="tab_modulo1_etapa2">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>


</resources>
