<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

     <string name="termosGlossario">
        <b>Escreva(<![CDATA[“]]><![CDATA[<Conjunto de caracteres>]]><![CDATA[“]]>)</b>
        \nComando que saída de dados que imprime dados na tela

        \n\n\n<b>Leia(<![CDATA[<variável>]]>)</b> 
        \nComando que lê um valor que será digitado pelo usuario e guarda em uma variável

        \n\n\n<b>para <![CDATA[<contador>]]> de <![CDATA[<inicio contagem>]]> ate <![CDATA[<fim contagem>]]> faca</b> 
        \nLoop de repetição com teste lógico no início. Geralmente utilizamos o loop Para quando sabemos quantas vezes o código irá se repetir. Você pode definir um passo para a contagem também.

        \n\n\n<b>enquanto <![CDATA[<condição>]]> faca</b> 
        \nLoop de repetição com teste lógico no início e/ou no fim. Geralmente utilizamos o loop Enquanto, quando não sabemos exatamente quantas vezes um código precisará se repetir.

        \n\n\n<b>repita
            \n<![CDATA[     <bloco de comandos>]]>
            \nate <![CDATA[<condicao>]]> </b>

            \nEssa estrutura de repetição repete comandos até que uma condição seja atingida. Importante notar que o teste lógico é feito no final da repetição, e que o código é executado pelo menos uma vez antes do teste lógico ser realizado. 

        \n\n\n<b>funcao <![CDATA[<nome da função>]]>(<![CDATA[<parametros>]]>): <![CDATA[<retorno>]]></b>
        \nDeclara uma função dentro do programa. Funções são utilizadas para definir um processo que pode ser repetido diversas vezes ao longo do código.

    </string>

    <string name="explicaoEtiquetaVermelha">
        As etiquetas vermelhas representam informações sobre programação que não exatamente tem a ver com o assunto daquela lição.
    </string>

    <string name="explicaoEtiquetaAzul">
        As etiquetas azuis representam informações referente às lições, mas que são mais curiosidades, ou referente a boas práticas.
    </string>

    <string name="explicaoEtiquetaVerde">
        As etiquetas verdes são sobre o aprendizado em si. Achamos importante lembrar o aluno sobre os benefícios de aprender a programar, e como isso se relaciona com a vida dele.
    </string>

    <string name="explicaoEtiquetaAmarela">
        As etiquetas amarelas são sobre a história da programação.
    </string>

    <!--TITULOS TABS-->
    <!--ETAPA 1 MODULO 1-->
    <string-array name="tab_glossario">
        <item>Comandos</item>
        <item>Interface</item>
    </string-array>
</resources>